11月份Steam中國玩家爆漲，佔比達64.35% VR遊戲敲警鐘

2017-12-04 • 消費者研究

全球PC最大遊戲平台Steam於昨日公開11月的使用者軟硬件報告，報告來自於直接收集用戶的電腦數據，雖然大部分是一些硬梆梆的數字，不過值得注意的是在這個月由於“吃雞”的爆紅，中國玩家的佔比爆漲，正式突破6成大關，也就是說，在Steam上的玩家10個有將近6.5個都是中國人。

在11月份的調查報告中有一項語言分類，可以看到使用簡體中文的玩家大幅成長，已經達到整個Steam的64.35％，單單一個月就暴升6.67％。而緊接著的是英語系玩家，約17.2％，至於台港澳使用的繁體中文佔比則為0.51％，比起上個月則下跌了0.11％。

[quote]那麼中國玩家又在玩哪些遊戲呢？依據Steamspy的統計，基本上中國玩家的熱門遊戲和其他國家差不多，排行第一的就是近期超火熱，俗稱“吃雞”的《絕地求生》，再來則是《反恐精英：全球攻勢》、《DOTA2》、《俠盜獵車手V》等遊戲，不過和其他國家不同的則是，中國玩家大量的集中在《絕地求生》中，依據Steamspy的報告可以看出“吃雞”所有的玩家中，光是中國玩家就大約佔了整整一半。

在Steam的官方報告中，還可以看到另一項有趣的數字，就是關於VR設備的應用，VR問世已經快滿兩年，大多數的PC VR遊戲也集中在Steam上，不過佔比上則是非常低，僅0.2％的玩家有在使用VR來玩遊戲，其中HTC VIVE和Oculus佔比約各半，值得一提的是，由於Oculus不斷打出促銷，HTC VIVE的玩家數量正在逐步的縮小中 。

在這個月的Steam報告中還有一些有趣的數字，像是Steam的玩家使用Windows系統的佔了98.33％，僅有1.35％的玩家使用OSX，此外84％的玩家選擇使用NVIDIA的顯示適配器，更有超過9成玩家選用Intel的CPU，顯見AMD陣營想贏回玩家的心得多加把勁了。

link: